全美多個城市實施宵禁 8州要求國民警衛隊支援

〔即時新聞／綜合報導〕美國非裔男子佛洛伊德（George Floyd）死亡案在全美延燒，各地紛紛出現警民衝突，甚至出現趁火打劫及開槍等暴力行為。由於暴動蔓延，截至目前為止，已有華盛頓特區及7個州要求國民兵協助當地執法，更有多座城市為此實施宵禁。

根據《CNN》報導，由於佛洛伊德遭白人警察以膝蓋壓頸方式壓制，最後導致其死亡，各地紛紛出現抗議此案的示威活動，不過有部分活動最後演變成暴力衝突。目前該案衝突源頭、明尼蘇達州明尼亞波里斯市已有2500名國民兵進駐，喬治亞州、俄亥俄州、科羅拉多州、威斯康辛州、肯塔基州、猶他州及華盛頓特區已啟動或要求國民兵到當地協助執法。

另外，許多城市也因應暴動實施宵禁，時間從當地週六晚間至週日清晨或週一清晨不等，包括亞特蘭大、丹佛、哥倫布、費城、西雅圖、克里夫蘭、洛杉磯、密爾瓦基、辛辛那堤、肯塔基州路易斯維爾、紐約州羅徹斯特。

明尼蘇達州州長華茲（Tim Walz）在週六則要求居民「不要出門」，並簽署了一項行政命令，授權使用相鄰州的資源來應對暴亂，在明尼亞波里斯及聖保羅區域內，執法人員將增加3倍，明尼蘇達州則是自當地時間週五便開始實施宵禁，多條通往明尼亞波利斯的州際公路及高速公路也全數關閉。

【大紀元2020年05月31日訊】（大紀元記者李言綜合報導）非裔男之死引發的抗議和騷亂在美國擴大和升級。明尼蘇達州州長蒂姆·沃爾茲（Tim Walz）週六（5月30日）宣布，他已向該州國民警衛隊發出「全面動員令」，成為該州國民警衛隊164年歷史上的首次。

福克斯新聞報導，沃爾茲表示，抗議活動已變得越來越暴力，現在已經無關喬治·弗洛伊德（George Floyd）之死的問題。這名來自明尼阿波利斯的非裔男子在被拘留時死在警察手上。

沃爾茲說，抗議人士的心態幾天以來已經偏離其初衷，不再是為弗洛伊德鳴不平。「在見證了喬治·弗洛伊德被謀殺後，週二晚上，人們通過非常健康的社區集會合法表達自己的憤怒；週三仍有一定程度的表現；但是到了週四，已經快消失了，到了最後一個晚上，假裝這是關於喬治·弗洛伊德之死或不平等或歷史上對非裔社區的傷害，那簡直就是笑話。」

州長說，州政府採取的策略和方法隨著形勢的變化而變。

有人趁機作亂
在週六上午的新聞發布會上，沃爾茲還感謝了緊急救援者「在那裡保護我們的城市」。明尼蘇達州公共安全部專員約翰·哈靈頓（John Harrington）說，有2,500多名官員在參與維持秩序。

明尼阿波利斯市長雅各布·弗雷（Jacob Frey）補充說，大多數暴力示威者都不是該市居民，而是有人趁勢煽動仇恨。

「這不再是抗議」，弗雷說，「這是暴力，我們需要確保暴力被制止。」

沃爾茲說，示威者利用槍枝，設置簡易爆炸裝置，並通過組織嚴密的人群一門心思地給現場的一級應急人員（first responders）設障，使他們難以維持秩序。

「暴動者的數量龐大，不可能目標清晰地進行逮捕……範圍之大，而且看似有組織的攻擊，大大削弱了（一級應急人員）採取進攻行動的能力。」沃爾茲說，「可怕的是，當你注意到四處移動的（肇事）頭目，這更像是一次軍事行動。」

兩位領導人都暗示，這其中有「局外人」在作祟，包括但也不限於無政府主義者和其它州的幫派，他們是導致明尼阿波利斯遭到破壞和混亂的背後原因。

軍事警察部隊隨時部署
明尼蘇達州國民警衛隊少將喬恩·延森（Jon Jensen）說，他相信到週日該地區可能會有1,700多名國民警衛隊隊員被部署到現場。據悉，明尼蘇達州國民警衛隊由13,000多名士兵組成。

在此次騷亂事件中，當地居民和企業目睹和經歷了打、砸、搶、放火等暴力事件，他們也在盼望著國民警衛隊的到來，能給這座城市帶回一些平靜。

現役部隊的增援也可能很快到來。軍事警察部隊已處於戒備狀態。福克斯新聞確認，至少紐約的鼓堡（Fort Drum）——美軍紐約第10山區分部所在地有一個單位已經被告知，如果需要的話，將在4小時內準備部署。

官員說，軍事警察部隊可以用來支持明尼蘇達州的執法，但尚未下達部署命令。

在美國國內部署現役部隊並非沒有先例。1992年，根據1807年的《反叛亂法》，在羅德尼·金（Rodney King）事件引發的暴動期間，數千名現役軍人被派往洛杉磯。

「燒掉城市不是榮耀」
弗洛伊德之死，週一在美國各地引發抗議和騷亂，從紐約市到華盛頓特區，再到芝加哥；從俄亥俄州哥倫布到肯塔基州路易斯維爾，再到達拉斯，至加利福尼亞州聖何塞都出現了此類事件。

46歲的非裔弗洛伊德於週一在明尼阿波利斯警察辦案過程中身亡。週二，四名當天在現場的警察被解僱。其中被指用膝蓋壓住弗洛伊德的脖子，並最終其致死亡的德里克·喬文（Derek Chauvin）已被逮捕，他被指控犯有三級謀殺和過失殺人罪。

在過去四天來，全美國各地都出現縱火、掠奪、砸碎窗戶和焚燒車輛的報導。一些城市還傳來對警察開槍的報導。

這些事件在引起越來越多人們的關注和對暴力的譴責。明尼阿波利斯市長弗雷說：「作為一個城市，我們可以比這要好得多。」「燒掉你們的城市不是什麼榮耀。搶劫那些已成為社區一部分的本地企業，沒什麼可驕傲的。」

他說，人們依靠雜貨店和藥房等企業來獲取食物和藥品，尤其是在疫情大流行期間。

「如果你們關心自己的社區，就必須制止這種情況的發生。」弗雷說。

責任編輯：李緣#

越黎越聞到WW3陣味
香港陳同佳真係萬世留名

內亂

關佢撚事

咁都好打飛機

關乜撚事呀廢柴 你依種人唔撚自己免火化海葬自己真係浪費社會資源

美國可能因為呢單野開始積弱

係。未知點對中國

班黑鬼真係低等人種
全部都係賊

其實好怪，明明連Democrat 州長都開始屌d人，但d美國佬就淨係識話trump trump racist

唔會啦，美國基本上隔幾年就黎一次，習慣晒
反而武肺單野影響仲大

今次唔淨止關黑鬼事
班antifa anarchist都插隻手埋黎

係武肺冇工開搞到咁勁

我真係好撚憎d兒登仔吹奏呢個殺人犯

佢只係港共condom，就算你話冇佢港共就唔會推送中條例，港共都有其他手段強推惡法

支持美國手足 違法達義
反對種族歧視

殺撚晒嗰班趁火打劫嘅死黑鬼啦

好撚on9
堂堂大國 選舉要爭取黑鬼支持 依家就搞搞震
中共真係笑出聲

呢場示威其實真係見到兩批人

一批真係想表達訴求，例如見到有張相係有個女仔拎住牛奶幫人洗胡椒

但另一班純粹想趁火打劫

睇番香港既示威真係質素好高，咁耐冇單示威者打劫，最多都係藍屍無中生有

形象問題
冇得變

國民警衛隊即係paramilitary forces？
好似PTU/畜龍咁？
自己個州入面無防暴咩

屙屎唔出都關trump事㗎啦

應該係類似 大陸武警

同埋美國警民比例 無香港咁高, 家陣咁多個城市一齊暴動, 根本唔夠警力用

Twitter長期有班反trump 無論美國發生咩事 佢地都係屌trump

= 英國既army reserve
佢地定期都會被派去阿富汗, 伊拉克